{
    "question": "Masyarakat adat Lampung disebut\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>\u201cPenyimbang</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "25-baris-di-tunjukkan-oleh-a-angka-1-b-angka-100-c-huruf-199",
            "question": "25. Baris di tunjukkan oleh....\r\na. Angka 1\r\nb. Angka 100\r\nc. Huruf A\r\nd. A1=100\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>c jawaban nya Kaka semoga membantu kaka</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "nilai-yang-terkandung-dalam-kerajinan-jerami-280",
            "question": "Nilai yang terkandung dalam kerajinan jerami\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p></p><p>Jerami adalah hasil samping usaha pertanian berupa tangkai dan batang tanaman serealia yang telah kering, setelah biji-bijiannya dipisahkan. Massa jerami kurang lebih setara dengan massa biji-bijian yang dipanen. Jerami memiliki banyak fungsi, di antaranya sebagai bahan bakar, pakan ternak, alas atau lantai kandang, pengemas bahan pertanian (misal telur), bahan bangunan (atap, dinding, lantai), mulsa, dan kerajinan tangan. Jerami umumnya dikumpulkan dalam bentuk gulungan, diikat, maupun ditekan. Mesin baler dapat membentuk jerami menjadi gulungan maupun kotak.</p><p></p><p></p><p></p><p>maaf kalo salah;) </p><h2>semoga membantu:) </h2><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kumaha-cara-ngalestarikeun-aksara-sunda-jawab-skrgg-832",
            "question": "Kumaha cara ngalestarikeun aksara sunda? \r\n\u200bjawab skrgg",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>mempelelajari aksara sunda, mengajarkan secara turun temurun kepada adik\u00b2 yg lebih muda, selalu mengingat aksara sunda.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kyver-these-questions-1-complete-the-dialog-by-corting-the-wond-260",
            "question": "Kyver these questions!    1. Complete the dialog by corting the wonde in the link\r\nDisen (I want daly elty)\r\n(the bus daly city)\r\nNo, it doesn't\r\nDivan Where does it po\r\nIlayu (tv godowntown)\r\nDiyan How do I get to waly ily\r\nHayocerons Ahe street and waithe next number 14\r\nplay\r\n.\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>cari di googel ada </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu </p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p>*DAN AKU BUTUH POIN*</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-benda-memiliki-luas-permukaan-04m2-diberikan-gaya-sebesa-522",
            "question": "Sebuah benda memiliki luas permukaan 0,4m\u00b2 diberikan gaya sebesar 10n tentukanlah besarnya tekanan yang diterima oleh benda tersebut!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>=\u300bDiket:</p><p>[tex]\u2022 \\: A \\:  = 0.4 \\:  {m}^{2} [/tex]</p><p>[tex]\u2022 \\: F \\:  = 10 \\: N[/tex]</p><p>=\u300bDitanya:</p><p>\u2022 Tekanan (P) =...?</p><p>=\u300bJawab:</p><p>[tex]P =  \\frac{F}{A}  \\\\  =  \\frac{10}{0.4}  \\\\  = 25 \\: N/ {m}^{2} [/tex]</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "d-galur-d-galur-cau-saha-anu-pangheulana-buahan-teh-a-monyet-719",
            "question": "D. Galur    d. Galur\r\nCau saha anu pangheulana buahan t\u00e9h?\r\na. Monyet\r\nC. Dua-duana\r\nd. Teu aya nu buahan\r\nLalakon sakadang Kuya jeung sakadang Mony\u00e9t dina dong\u00e9ng di luhur kaasup kana unsur intrinsik,\r\nnya\u00e9ta....\r\na. Jejer\r\nC. Palaku\r\nb. Latar\r\n5. Runtuyan kajadian dina carita anu ngawangun hiji lalakon nepi ka ngaleunjeur disebut unsur...\r\na. Jejer\r\nC. Palaku\r\nb. Latar\r\n\u00b7 Id\u00e9, gagasan, atawa poko pikiran anu ngajiwaan carita disebut ....\r\na. Jejer\r\nc. Palaku\r\nb. Latar\r\nd. Galur\r\nCarita r\u00e9kaan anu dikarang dina wangun basa lancaran kalawan sumebarna sacara lisan t\u00e9h disebut\r\na. Carpon\r\nc. Sajak\r\nb. Nov\u00e9l\r\nd. Dongeng\r\nSalah sahiji ciri karangan dong\u00e9ng t\u00e9h nya\u00e9ta ....\r\na. Palakuna jin jeung siluman\r\n6. T\u00e9mana ngeunaan kahirupan raja\r\n:: Loba ditulis dina buku atawa majalah\r\n\"Dina eusi caritana loba nu pamahalan\r\nong\u00e9ng anu eusina nyaritakeun sasatoan kalawan paripolahna saperti manusa disebut....\r\nSage\r\nC. Parabel\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Hvsusgshshdd</p><p>nsjbdjbdjdbjdb</p><p></p><p>bdhsvsjsbshd no jdbdhdbd </p><p>ndhbdi</p><p>bu haji plus bandung dan sekitarnya hujan lebat banget ya </p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>anyaman karena karakter listrik yg astis</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "7-jelaskan-tahapan-membuat-lampu-alternatif-yang-bisa-di-gunakan-510",
            "question": "7. jelaskan tahapan membuat lampu alternatif yang bisa di gunakan pada saat lampu mati... \r\n\r\n\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<h2>[tex]\\huge\\colorbox{pink}{Jawaban : }[/tex]</h2><p></p><h2>Tahap Tahap :</h2><p></p><ol><li>Memakai minyak tanah untuk membuat lampu.</li><li>Memasukan minyak ke dalam lentera</li><li>Membakar minyak tanah yang dimasukan dalam lentera.</li><li>Maka, lentera akan menyala</li></ol><p></p><h2>Maaf kalo salah ^\u2022^</h2>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "lengkapilah-organ-organ-penyusun-tumbuhan-berikut-422",
            "question": "Lengkapilah organ_organ penyusun tumbuhan berikut\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p><em><u>gambarnya</u></em><em><u> </u></em><em><u>mane</u></em></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>.......</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-dengan-singkat-kehidupan-muhammad-ketika-masih-anak-anak-721",
            "question": "Jelaskan dengan singkat kehidupan Muhammad ketika masih anak-anak\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p></p><p>Tepat 50 hari setelah peristiwa penyerbuan pasukan gajah ke Ka\u2019bah. Usia kandungan Aminah telah mencapai 9 bulan. Detik kelahiran kian dekat, Aminah mulai merasakan ada yang bergerak cepat di perutnya. Keringat mengucur deras dari tubuhnya, tangan mencengkeram kain selimut menahan sakit yang teramat. Dalam Sirah Nabawiyah dikatakan bahwa tali pusar Muhammad sang bayi dari rahim Aminah telah terpotong dan sudah dikhitan. Namun ada sejarah lain ulama berpendapat Muhammad kecil dikhitan kakeknya.</p><p></p><p>Senin Rabiul awal atau 22 April 571 M, lahir bayi bernama Muhammad hasil perjuangan sendiri dari Aminah. Dari Musnad Ahmad Aminah berkata \u201cketika aku melahirkan dari rahimku keluar cahaya menerangi istana-istana negeri Syam. Saat bayi ini lahir, berhala-berhala berjatuhan, istana Kisra terguncang dan api persembahan Persia padam. Aminah segera mengirim utusan kepada Abu Muthalib untuk mengabarkan kelahiran cucunya. Saat kakeknya itu tiba, tembikar tempat bayi Muhammad tiba-tiba terbelah 2. Abdul Muthalib sudah diberi tahu oleh raja Yaman, Saif bin Dzi Yasn, serta Umayah bin Abi Shalat bahwa cucunya akan jadi orang besar. Dari ibnu Hisyam diceritakan bahwa sang kakek membawa cucunya itu masuk Ka\u2019bah seraya berdo\u2019a syukur kepadaNYA. Ibnu Ishaq dan Baihaqi berkata bahwa seseorang mendatangi Aminah saat hamil \u201cberilah bayi itu kelak kalau lahir namanya Muhammad, karena sesungguhnya dalam kitab Taurat dan Injil adalah Ahmad, semoga kelak ia dipuji penduduk bumi dan langit\u201d. Saat sang kakek mengadakan aqiqah diundanglah para pembesar Quraisy, dan terjadilah dialog diantara mereka.</p><p></p><p>\u201cSiapa nama yang kau berikan pada anak itu?\u201d</p><p></p><p>\u201cAku akan beri nama Muhammad\u201d</p><p></p><p>Semua yang hadir saat itu terkejut. Rasulullah SAW dalam Shahih Bukhari bersabda : Aku adalah Muhammad, Aku adalah Ahmad, Aku adalah Mahi (si penghapus) yang diutus untuk menghapus kekafiran. Aku adalah Hasyir (si penghimpun) yang mengumpulkan orang-orang. Dan Aku adalah Aqib yang artinya adalah nabi terakhir dan tak ada nabi setelahnya. </p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p>dah segitu dulu cape tangan gw</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "20-perhatikan-jenis-jenis-sumber-daya-alam-berikut-tumbuhan-2-203",
            "question": "20. Perhatikan jenis-jenis sumber daya alam berikut!    Tumbuhan\r\n2) Tembaga\r\n5) Hewan\r\n3) Aluminium\r\nSamber daya alam yang tidak dapat diperbaharui ditunjukkan oleh angka\r\n1). 3). dan 4)\r\nD. 2) 3) dan 4)\r\nd 2). 4), dan 5)\r\n\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>D.2 kerena tidak dapat di perbarui</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>yg dapat di perbarui adalh nomor 2 dan 3.</p><p>dan maaf nomor 4 ny mana? T_T</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}